名字「丨丨」怎麼唸？身分證遭疑造假 他一唸「3警包圍」險被抓走

節目《小明星大跟班》近來以特殊取名為題材，找來許多擁有特別姓名的人們上節目分享，其中一名男子叫做「蘇丨丨」，令不少人好奇「丨丨」2字該如何發音，他本人除了在鏡頭前解答，同時也分享曾因名字差點被警察抓走的小插曲。

節目上，男嘉賓「蘇丨丨」自我介紹時，現場嘉賓熱烈討論「丨丨」該如何唸，紛紛猜測一一、條條、槓槓、支支，甚至Sandy開玩笑亂猜：「啊！蘇二索！」最後他本人說出解答，「丨」音同「滾」。

▲男嘉賓「蘇丨丨」登場，全場幾乎沒人猜出他名字怎麼唸。（圖／翻攝自YouTube／《小明星大跟班》）

蘇丨丨提到，父親是按照出生月份替他取名，他的預產期剛好是在11月，當時父親翻字典又剛好翻到部首第一畫，看見該字就索性替他取名「丨丨」。不只如此，他的姊姊6月6日出生，名字就叫「六六」，姊弟倆並未抗取名字，反而樂觀看待。

然而，蘇丨丨透露，有次因為名字差點被警察抓走，有次正逢暑假，他半夜去網咖，當時常有會教官、警察會來巡看是否有未成年，「我就遇到3個人一組的那種警察，拍拍桌子然後叫我唸我的身分證，我那時候就玩得很激烈嘛，不想要跟他講，然後我就拿我的證件出來『你自己看』，然後他看了就說，這是你的名字嗎？你不要鬧好不好，這你的證件還是假的？」

「警察問這個字怎麼唸，我就跟他說『滾』。」這時，後面其他2個警察全部包上來，他只好趕緊解釋「「那個字叫『丨』，我不是叫你『滾』。」差點釀成大禍。不過，對於名字，他心中並不抗拒，笑說：「我覺得很棒啊，我可能女兒都想叫『蘇芙』。」